<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Swarakalibata Tunggul News Full Color</title> 
				<description>Menyajikan berita terbaru, tercepat, dan terpercaya seputar tunggul hitam.</description>
				<link>http://localhost/swarakalibata_ci</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Keasyikan Menonton Drakor, Pria Ini Bunuh Istrrinya</title>
						                <link>http://localhost/meta/berita/detail/keasyikan-menonton-drakor-pria-ini-bunuh-istrrinya</link>
						                <description>Jakarta, Metasatu.com – Kematian tragis kembali menimpa SS (22) warga Kapuk Pulo, Cengkareng, Jakarta Barat, Selasa (16/11/2021). Kematian SS masih menyimpan tanda tanya bagi warga sekitar. Karena sejauh ini, Polda Jakarta Barat masih menyelidiki kasus kematian SS yang merupakan istri dari PP.

Kematian SS merupakan misteri bagi warga sekitar. Bagaimana tidak? Dua hari yang lalu, PP dan SS baru kembali dari kampung halamannya di bagian Timur, Indonesia.

Akan tetapi, tadi pagi sekitar pukul 06.00 WIB, PP sudah dibawa oleh beberapa Polisi menuju Polsek Cengkareng, Jakarta Barat untuk menindaklanjuti kematian tragis istrinya.

Berdasarkan keterangan dari Bripda, Muthiah Alhasany yang menangani kasus tersebut menyatakan penyebab kematian SS adalah ketidakpuasan PP saat menyaksikan adengan romantis dari aktor dan aktris Korea yang merupakan tontonan favorit PP setiap hari.

Lebih lanjut, Bripda, Muthiah Alhasany menegaskan bahwa PP yang terdampak PHK dari perusahaannya akibat Pandemi global tidak memiliki kuota yang cukup untuk menikmati drama Korea, selain ia juga mengalami depresi. Gegara bisikan tetangga.

Kronologia Pembunuhan

Sekitar pukul 05.30 WIB, berdasarkan keterangan dari beberapa warga sekitar yang melihat SS sudah kembali dari pasar Darurat, kapuk, Cengkareng, Jakarta Barat dengan membawa beberapa barang belajaan.

Beberapa menit kemudian, SS berteriak minta tolong. Akan tetapi, Pak Andri yang merupakan tetangga sekaligus saksi tidak mengubrisnya. Karena setiap hari juga SS terkadang berteriak begitu. Jadi, Pak Andri berusaha untuk berpikiran positif saja.

Namun yang menjadi pertanyaan dari Pak Andri adalah mengapa pagi-pagi begini rumah PP sudah dikerumunin oleh warga sekitar dan Polisi? Apa yang sebenarnya terjadi?

Sementara, keterangan lanjut dari pelaku (PP) yakni ia tidak bermaksud untuk membunuh istrinya. Tapi, istrinya sendiri yang bawel dan tidak mengikuti perintah darinya.

Tanpa sadar, PP mendorong SS. Dorongan PP sangat keras sehingga membuat SS kehilangan kendali. Akibatnya, SS jatuh dan kepalanya terbentur dengan lantai.

Akhirnya, sesuatu yang tidak diinginkan oleh PP benar-benar terjadi yakni ia harus kehilangan istri tercintanya.

kibat dari perbuatan PP ini, Polda Jakarta Barat memberikan hukuman penjara bagi PP selama 10 tahun. Hukuman itu akan berkurang, jika seandainya keluarga dari SS memberikan pengampunan bagi PP.

Akan tetapi, PP merasa itu akan mustahil. Karena mertuanya saja tidak merestui hubungan mereka. Apalagi dengan kejadian seperti ini, mertuanya pasti berusaha dengan cara apa pun untuk tidak mengeluarkan PP dari balik jeruji besi penjara.

Untuk itu, PP sudah pasrah dan ia berjanji untuk menjalani hukuman penjara selama 10 tahun akibat dari perbuatannya sendiri.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Presidential Threshold 20% Lingkaran Setan, Siti Zuhro: Kita Khawatir Rekayasa Calon Tunggal</title>
						                <link>http://localhost/meta/berita/detail/presidential-threshold-20-lingkaran-setan-siti-zuhro-kita-khawatir-rekayasa-calon-tunggal</link>
						                <description>Jakarta, metasatu.com — Prof. R Siti Zuhro menyebut Presidential Threshold 20% ini jika diteruskan akan menjadi lingkaran setan, di mana partai-partai besar akan terus berkuasa, bahkan lebih parahnya yang dikhawatirkan justru adanya rekayasa calon presiden tunggal.

"Kemungkinan besar ini menjadi lingkaran setan di mana partai besar akan terus berkuasa seperti ini, karena memang peluang itu tidak setara," ungkap Pengamat dan peneliti LIPI, Prof Siti Zuhro, pada dalam diskusi &#39;Pilpres 2024: Menyoal Presidential Threshold&#39; yang diadakan oleh forum guru besar dan doktor Insan Cinta, Minggu (14/11).

Peluang adanya poros ketiga memang tidak menutup kemungkinan, kata Prof Siti. Jika melihat datanya, perolehan suara nasional parpol tunjukkan PDIP nomor 1 dengan 19,33%, kedua Golkar 12,31%, ketiga Gerindra 12,57%, lalu PKB 9,96%, NasDem 9,01%, PKS 8,21% Demokrat 7,77%, PAN 6,8% dan PPP 4,52%. Maka belum tentu hanya akan ada 2 koalisi, bisa jadi terbentuk 3 kubu koalisi meski pun akan sangat sulit terjadi.

"Misal simulasi ini, ini analisis awal ya jadi sifatnya cair enggak bisa disimpulkan ini misal PDIP bisa sama Gerindra 2 parpol sudah cukup. Lalu Golkar, NasDem dan PKB. Demokrat, PKS ditambah PAN dan PPP ini cukup," katanya.

Tentu saja berangkat dari pengalaman pilpres tahun 2019. Sekalipun didorong untuk lahirnya poros ke 3 hal itu nyatanya sulit diwujudkan, lantaran adanya pertimbangan resiko yang harus ditanggung.

Lebih dari itu Prof Siti Zuhro rupanya bukan sekedar menghawatirkan adanya dua kubu yang akan bertarung di pilpres 2024 nanti, melainkan lebih dari itu, akan jauh lebih buruk apabila nanti yang justru terjadi malah hanya ada calon tunggal seperti yang sering terjadi di pilkada-pilkada sebelumnya. Di mana semua partai-partai besar berkumpul menjadi satu.

"Adanya kompetisi konsentrasi yang lebih maka tadi jadi tidak pada dua pasangan calon saja yang kita khawatirkan, tidak 2 Pasangan calon kan nanti bisa-bisa tunggal calonnya kan seperti ada di Pilkada," ungkapnya.

Untuk menghindari terjadinya rekayasa pencalonan yang mengarah pada calon tunggal, Prof Siti menyarankan perlu ada pembatasan syarat pencalonan presiden dan wakil presiden yang tidak boleh melebihi 30%. Dengan kata lain, untuk menjaga sistem demokrasi, koalisi partai yang terbangun di parlemen tidak boleh lebih dari 30% agar tidak terjadi persekongkolan politik yang mengarah kan calon yang kuat secara elektabilitas menguasai koalisi.

Penyebab Terlambatnya Proses Pembangunan Jalan Lingkar Luar di Kabupaten Barito Timur

Penulis Syahrial Wahyudi

Pemerintah Daerah Kabupaten Barito Timur Kalimantan Tengah telah melakukan proyek pembangunan jalan lingkar luar dari tahun 2020 yang di bantu anggota TNI.

Proyek pembangunan jalan lingkar luar ini nantinya akan menjadi akses bagi masyarakat yang ingin ke arah Kabupaten Muara Teweh dengan waktu tempuh yang lebih singkat. Selain itu juga dapat  mengurangi padatnya arus lalu lintas di dalam kota karena truk/kendaraan berat akan di alihkan ke jalur lingkar luar.

Sedangkan proses pengerasan jalan tersebut sudah terlaksana sejak Oktober 2021 lalu.

Target penyelesaian proyek ini adalah Desember tahun 2021. Namun terjadi keterlambatan dikarenakan cuaca ekstrim yang terjadi di Indonesia, khususnya di Kabupaten Barito Timur Kalimantan Tengah.

Berdasarkan prediksi BMKG (Badan Meteorologi Klimatologi dan Geofisika) cuaca Ekstrim ini akan terjadi hingga awal tahun 2022.

Semoga di awal tahun nanti Proyek Pembangunan jalan Lingkar Luar tersebut dapat diselesaikan agar warga masyarakat  bisa segera menikmatinya.
</description>
					                </item><item>
						                <title>DPRD Setujui Perda RPJMD Kabupaten Demak Tahun 2021-2026</title>
						                <link>http://localhost/meta/berita/detail/dprd-setujui-perda-rpjmd-kabupaten-demak-tahun-20212026</link>
						                <description>Dewan Perwakilan Rakyat Daerah (DPRD) Demak kembali mengadakan Rapat Paripurna Ke-39 masa sidang III (ketiga) tahun 2021. Agenda yang dibahas yakni Persetujuan Bersama Bupati dan DPRD Demak terhadap Raperda tentang Rencana Pembangunan Jangka Menengah Daerah (RPJMD) Kabupaten Demak tahun 2021 - 2016 di Aula DPRD Demak, Senin (08/11) sore.

HS Fahrudin Bisri Slamet, dalam pembukaannya mengatakan, setelah dilaksanakannya rapat paripurna penyerahan Raperda tentang RPJMD Kabupaten Demak tahun 2021-2026 pada tanggal 15 Oktober 2021 lalu.

Selanjutnya dibahas oleh rapat Komisi dan rapat Konsultasi Pimpinan DPRD bersama Ketua-ketua Fraksi, Pimpinan Komsi A, B, C dan D, Pimpinan Bapemperda dan Pimpinan Badan Kehormatan DPRD Kabupaten Demak.

Kemudian ia mempersilahkan juru bicara DPRD, H Marwan untuk menyampikan hasil laporannya. "Kepada juru bicara DPRD dipersilahkan," ucap ketua DPRD yang biasa disapa Slamet.

Dalam laporannya, H Marwan menjelaskan isi tentang RPJMD 2021-2026. Dikatakannya, maksud dan tujuan penyusunan RPJMD menjadi tolok ukur kinerja Kepala Daerah dalam penyelenggaraan pemerintahan dan pembangunan daerah, serta instrumen bagi DPRD dalam melaksanakan fungsi pengawasan serta evaluasi kinerja tahunan pada setiap perangkat daerah.

Ia melanjutkan, atas dasar hasil pembahasan bersama, ada beberapa catatan dan rekomendasi diantaranya, dalam hubungan antar dokumen, pada penyajian sub-sub belum dijelaskan secara terperinci, tentang keselarasan atau hubungan sinergitas antara rancangan akhir dengan beberapa dokumen tersebut.

"Sebagai bahan pertimbangan, maka perlu menambahkan kajian keselarasan RPJMD ini dengan Daerah dokumen sekitar. Hal ini bertujuan untuk memberikan gambaran dalam meningkatkan daya saing daerah berdasarkan program-program prioritas di darerah sekitar," terang Marwan yang juga sebagi ketua Bapemperda.

Kemudian, lanjut Marwan, rekomendasi DPRD atas rancangan awal RPJMD tentang upaya untuk peningkatan Dana Insentif Daerah (DID) tidak diindahkan.

"Belum jelas apa strategi Pemerintah Daerah untuk merebutnya setiap tahun, bahkan dalam kerangka pendanaan tahun 2022-2026 DID ditarget nihil, padahal tahun  2022 berdasarkan informasi resmi Kemenkeu DID Kabupaten Demak alokasinya sebesar Rp. 50,2 Milyar lebih," jelasnya.

Marwan melanjutkan, dalam pembangunan daerah, terkait penanganan rob dan banjir agar dimasukkan dalam program prioritas yang harus diselesaikan di RPJMD Kabupaten Demak.

"Dan, juga untuk kebijakan anggaran serta target penanganan luasan wilayah yang terdampak," pintanya.

Ia menambahkan, dikarenakan situasi pada saat penyusunan Raperda tentang RPJMD Kabuparen Demak tahun 2021-2026 masih dalam kondisi pandemi covid-19 sehingga penentuan asumsi-asumsi kebijakan tidak maksilmal.

"Jika diakhir bulan Desember 2021 atau diawal tahun 2022 kondisi _herd community_ (kekebalan masyarakat) sudah tercapai atau kondisi sudah normal, maka Raperda tentang RPJMD Kabupaten Demak tahun 2021-2026 akan direvisi atau disesuaikan saat tahun ke-2 pelaksanaan RPJMD," terangnya.

Setelah dibacakanya laporan oleh juru bicara dan disusul dengan pembacaan rancangan keputusan DPRD Kabupaten Demak serta berita acara oleh Sekretariat Daerah dan dengan disetujuinya seluruh hadirin sebanyak 36 orang, sehingga menghasilkan kesepakatan dan menyetujui Raperda tentang RPJMD Kabupaten Demak Tahun 2021-2026 untuk ditetapkan menjadi peraturan daerah dengan penyesuaian rekomendasi-rekomnedasi yang telah disampaikan tersebut.

Sementara itu, Bupati Demak, Hj Eisti&#39;anah dalam sambutannya mengatakan, sesuai ketentuan kemendagri nomor 86 tahun 2017 tentang tata cara perencanaaan, pengendalian dan evaluasi pembangunan daerah, tata cara evaluasi rancangan peraturan daerah tentang mencakup pembangunan jangka panjang daerah dan rencana pembangunan jangka menengah daerah, serta tata cara perubahan rencana pembangunan jangka panjang daerah, rencana pembangunan jangka menengah daerah dan rencana kerja  pemerintah daerah.

Bahwa Kepala Daerah menyampaikan rancangan peratuaran daerah tentang RPJMD kepada DPRD untuk dibahas dalam rapat pembangunan persetujuan bersama DPRD dan kepala daerah rancangan peraturan Daerah tentang RPJMD.

"Alhamdulillah, Raperda RPJMD yang ditetapkan pada tanggal 30 Oktober lalu, pada hari ini telah mencapai persetujuan bersama antara DPRD dan Pemerintah Daerah. Kami sampaikan terimakasih dan apresiasi setinggi-tingginya kepada bapak/ibu pimpinan dan anggota DPRD Kabupaten Demak yang telah membahas dan membedah Raperda tentang RPJMD berasama tim penyusun, dan rekan-rekan Kepala Daerah. Atas hasil tersebut kami siap menindaklanjuti, hal ini merupakan wujud komitmen kami dalam menyusun perencanaan pembangunan yang partispatif," ucapnya.

Eisti melanjutkan, setelah penyampaikan RPJMD, berdasarkan nota persetujuan bersama akan diserahkan kepada Gubernur untuk di evaluasi.

"Besar harapan kami hasil evaluasi tersebut dapat disampaikan pada tanggal 16 November 2021, sehingga target kita untuk menetapkan Perda RPJMD sebelum tanggal 23 Novembber dapat terlaksana," harapnya.

Rapat ditutup dengan penandatanganan hasil Raperda RPJMD tahun 2021-2026 untuk ditetapkan menjadi Peraturan Daerah Kabupaten Demak oleh Bupati Demak, Hj Eisti&#39;anah didampingi Wakilnya, KH Ali Makhsun beserta Ketua DPRD Demak, HS Fahrudin Bisri Slamet dan Wakilnya Zayinul Fata serta Nur Wahid.

Hadir dalam paripurna tersebut, Forkopimda, Sekretaris Daerah, Sekretaris DPRD, Asisten Sekda, para Kepala Daerah, para Camat se-Kebupaten Demak, para insan Pers dan Media serta tamu undangan yang hadir secara langsung maupun virtual.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Menunggu Duel Akane Vs An Se Young</title>
						                <link>http://localhost/meta/berita/detail/menunggu-duel-akane-vs-an-se-young</link>
						                <description>Publik bulutangkis sudah tidak sabar menunggu duel pebulutangkis Jepang Akane Yamaguchi melawan An Se Young dari Korea Selatan di Indonesia Masters 2012.

Di pertandingan pembuka, Akane sukses mengalahkan pemain Indoensia, Ruselli Hartawan. Sedang An Se Young mengkandaskan pebulutangkis Polandia Jordan Hart.

Tampil di International Convention Center, Nusa Dua. Rabu ini, 17 November 2021, An Se Young tak terbendung dan menuntaskan pertandingan hanya dalam waktu 26 menit. Sementara Akane lebih suka bermain santai tanpa banyak mengeluarkan pukulan menyilang yang menjadi andalannya.

Duel Akane versus An Se Young layak ditunggu setelah dua kekalalahn beruntun yang diderita An Se Young di final Denmak Open 2012 dan  semi final French Open 2021.

Drama dimulai ketika An Se mundur di game ketiga final Denmark Open karena cedera. Keinginann untuk membalas, tidak terwujud karena di French Open Akane juga tampil trengginas. Bermain di Stade Pierre de Courbertin, Paris,Akane menang rubber set 21-13, 10-21 dan 21-18.

Kini, akankah kedua pebulutangkis yang memiliki banyak folloer dari Indonesia itu akan berjumpa di Indoensia Master 2021. Dan yang paling penting, apakah An Se Young mampu membalas dua kekalahan berikutnya/ Atau justru Akane yang menambah rekor menjadi 5:3?

Menarik ditunggu.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Challenge, Meminimalkan Tudingan Tuan Rumah Curang</title>
						                <link>http://localhost/meta/berita/detail/challenge-meminimalkan-tudingan-tuan-rumah-curang</link>
						                <description>Challenge mulai sering diterapkan dalam pertandingan buku tangkis kelas dunia. Seperti halnya Video Assistant Referee (VAR) dalam pertandingan sepakbola, Challenge juga dapat meminimalkan kontroversi saat bola out atau in.

Dikutip dari situs PB Djarum, challenge adalah kesempatan pemain untuk mengoreksi keputusan wasit maupun hakim garis dengan sistem review atau melihat tayangan ulang. Sistem review yang digunakan oleh wasit maupun hakim garis adalah berupa teknologi bernama hawk-eye.

Alasan di dalam pertandingan bulu tangkis ada challenge karena terkadang ada pemain yang tengah bertanding merasa tidak puas atas keputusan yang dibuat oleh hakim garis atau wasit yang memimpin jalannya pertandingan tersebut.

Oleh karena itu, di dalam pertandingan bulu tangkis, pemain bisa mengajukan challenge. Selain pemain, wasit rupanya dapat mengajukan challenge jika hakim garis tidak melihat jalannya bola dan wasit juga tidak bisa mengambil keputusan. Untuk mengajukan challenge, ada beberapa hal yang harus diperhatikan.

Berikut adalah aturan challenge dalam pertandingan bulu tangkis:

Pemain yang mengajukan challenge harus menyampaikannya segera sesaat setelah keputusan diumumkan oleh wasit.

Pemain dapat menyampaikan niatnya dengan cara mengangkat tangan. Lalu wasit pun mengangkat tangan pertanda mengajukan tayangan ulang instan kepada technical official.

Jika dalam tayangan ulang ternyata keputusan hakim garis atau wasit keliru, maka keputusan yang telah dibuat oleh wasit dianulir tetapi jika dalam tayangan instant ternyata keputusan hakim garis atau wasit benar maka keputusan yang telah dibuat wasit bersifat tetap.

Pemain tidak dapat sesering mungkin mengajukan challenge. Setiap pemain atau pasangan hanya dapat mengajukannya maksimal sebanyak dua kali challenge saja dalam setiap game.

Jika permintaan akan tayangan ulang instan benar, maka pemain atau pasangan tidak kehilangan atas tayangan instan. Tetapi jika hasil challenge dari tayangan ulang instan tidak berhasil, maka pemain atau pasangan akan kehilangan satu kesempatan untuk pengajuan tayangan ulang.

Para pemain atau pasangan tidak akan kehilangan haknya, jika wasit yang mengajukan review tayangan ulang.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Horor! Sirkuit Mandalika Mampu Membunuh</title>
						                <link>http://localhost/meta/berita/detail/horor-sirkuit-mandalika-mampu-membunuh</link>
						                <description>Setelah diresmikan oleh Presiden R.I Joko Widodo (Jokowi) Jumat, 12 November 2021, Sirkuit Mandalika menjadi trending topik dunia. Bukan hanya pesona keindahan alam Lombok (NTT) tempat dimana sirkuit Internasional dibangun, namun kecantikan arena balapnya mampu memikat hati siapa saja.

Gelaran WorldSBK Indonesia 2021 di Pertamina Mandalika International Street Circuit tinggal menghitung hari. Sirkuit Mandalika menjadi salah satu lintasan balap terindah di dunia, karena sirkuit ini langsung berbatasan dengan pantai pasir putih, yang ada di Kawasan Ekonomi Khusus Mandalika (KEK Mandalika) di Desa Kuta, Lombok Tengah, Nusa Tenggara Barat.

Situs resmi WSBK menyatakan, Pertamina Mandalika International Street Circuit dirancang sepanjang 4,3 kilometer atau 4.300 meter. Dengan jumlah tikungan di Sirkuit Mandalika mencapai 17, 11 diantaranya mengarah ke kanan dan 6 lain mengarah ke kiri.

Daya tampung sirkuit mencapai 150 ribu hingga 200 ribu orang. Pihak pengelola menyediakan hingga 75 ribu kursi di grandstand dan 138 ribu area berdiri. Dibangun di atas lahan hampir seratus hektar, Sirkuit Mandalika memiliki banyak tempat terbuka. Ini dapat menjadi kesempatan untuk mendatangkan lebih banyak penonton maupun wisatawan di masa depan.

Direktur Konstruksi dan Pengembangan dari Mandalika Grand Prix Associaton (MGPA) Dwianto Eko Wiryanto menyampaikan, aspal yang digunakan untuk pembangunan Sirkuit Mandalika yakni Stone Mastic Asphalt (SMA), yang merupakan campuran aspal terbaik untuk melapisi permukaan atas aspal. Tujuannya, memperkuat struktur lapisan permukaan dengan prinsip kontak stone by stone. Sehingga volume aspal yang dipergunakan pun menjadi kecil.

Saat ini baru ada tiga sirkuit dengan teknologi SMA yaitu Silverstone di Inggris, Yas Marina di Abu Dhabi, dan Phillip Island di Australia. Sementara Sirkuit Mandalika menambah daftar urutan ke-4 dunia.

Dikutip dari pernyataan Mick Doohan, salah satu veteran pembalap MotoGP yang dilansir dari kanal YouTube &#39;Pers Lokal&#39;

"Saya takut ini tempat balapan atau liburan"

Menurutnya, banyak titik krusial Sirkuit Mandalika yang sangat memanjakan mata baik penonton maupun pembalap yang akan berlaga.

Tidak menutup kemungkinan saat penyelenggaraan MotoGP musim ke 2 yang diperkirakan awal tahun 2022 nanti, Mandalika akan menyedot wisatawan mancanegara untuk hadir menyaksikan event balap motor bergengsi itu. Sekaligus membuka mata dunia dengan keeksotisan Pulau Mandalika yang dikelilingi pemandangan laut Samudera Pasifik.


Bos Sirkuit Sepang Malaysia, Razlan Razali mengungkapkan, bisa-bisa pesona Sirkuit Mandalika dapat membunuh pesona Sirkuit Sepang yang selama ini menjadi arena balap pertama dan  terindah  di kawasan Asia Tenggara. Dengan demikian, beliau juga mengakui keunggulan Sirkuit Mandalika dibandingkan Sepang - Malaysia.


Nb. Dikutip dari berbagai sumber media.

Dirangkum kembali oleh Zie Qarisa Sasmi
</description>
					                </item><item>
						                <title>Makna Jagung Bagi Masyarakat Asli Amerika, Bukan Sekadar Makanan</title>
						                <link>http://localhost/meta/berita/detail/makna-jagung-bagi-masyarakat-asli-amerika-bukan-sekadar-makanan</link>
						                <description>Jagung dikenal luas sebagai salah satu sumber karbohidrat yang bisa dijadikan makanan pokok, selain nasi dan kentang. Sejarawan pangan Amerika Serikat, Lois Ellen Frank mengatakan, masyarakat asli Amerika atau yang disebut dengan Indian Amerika, menganggap jagung sebagai salah satu makanan paling penting. "Jagung adalah makanan yang paling penting dan paling mendasar. Di sini kita bisa lihat jagung dicampur dan diolah," ujar Lois dalam webinar "Pusaka Rasa Nusantara", Senin (15/11/2021). Jagung yang merupakan bahan dasar dari banyak masakan tradisional suku asli Amerika Serikat itu juga dianggap sebagai budaya yang harus diwariskan. "Kita bisa menguliti jagung dan ini menjadi produk yang dihasilkan melalui proses dan teknik tertentu, yang kemudian bisa diwariskan atau diteruskan secara lisan," Kata Lois.  Ia menjelaskan pada masa lalu, belum ada budaya untuk menulis atau pengetahuan untuk menulis tetapi sekarang perihal jagung sudah dituliskan. Lebih luas, Lois mengatakan bahwa jagung memiliki banyak makna. Jagung diibaratkan sebagai doa, kesucian, ibu, kakak, penyembuh, obat, makanan untuk sehat, seni, dan intisari dari kehidupan.
"Jagung tidak hanya dikaitkan dengan makanan tetapi lebih luas dari makanan, dikaitkan ke setiap aksi atau acara-acara kebudayaan, jadi ada budaya yang dikaitkan dengan budaya tertentu," kata Lois.
Salah satu penggunaan jagung yang dikaitkan dengan budaya adalah keberadaan jagung pada Kinaalda, sebuah perayaan akil balik atau pubertas bagi Suku Navajo. Serbuk sari jagung juga digunakan dalam acara Apache Sunrise Dance untuk memeringati para anak perempuan yang telah beranjak dewasa.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Syarat Perjalanan di PPKM Jawa-Bali yang Diperpanjang Sampai 29 November</title>
						                <link>http://localhost/meta/berita/detail/syarat-perjalanan-di-ppkm-jawabali-yang-diperpanjang-sampai-29-november</link>
						                <description>nmendagri Nomor 60 tahun 2021 tentang Pembatasan Pemberlakuan Kegiatan Masyarakat (PPKM) Jawa-Bali level 3, 2, dan 1 tidak memberikan detail aturan syarat perjalanan. Meski begitu, aturan ini dimuat dalam surat edaran Satgas COVID-19 terbaru.
Juru bicara Satgas Penanganan COVID-19 Prof Wiku Adisasmito mengungkap aturan perjalanan yang tertuang dalam surat edaran Satgas COVID-19 berlaku untuk semua level PPKM. Artinya, tidak ada perbedaan aturan perjalanan di masing-masing level PPKM.

"Berdasarkan Inmendagri ini PPKM di wilayah Jawa-Bali akan diperpanjang hingga tanggal 29 November dengan ketentuan sebagai berikut, untuk syarat perjalanan dalam negeri yaitu PPDN mengikuti aturan yang dikeluarkan oleh Satgas Penanganan COVID-19 yaitu SE nomor 21 Tahun 2021 tentang ketentuan perjalanan orang dalam negeri pada masa pandemi," beber Wiku dalam konferensi pers PPKM, Selasa (16/11/2021).

"Surat edaran ini berlaku untuk seluruh level PPKM," lanjut dia.

Saat kembali dikonfirmasi, menurut keterangan Kepala Bidang Penanganan Kesehatan Satgas COVID-19 Alexander Ginting, aturan syarat perjalanan kini mengacu pada surat edaran Satgas COVID-19 terbaru yang bisa dipantau dalam laman resmi BNPB. Aturan perjalanan terbaru dimuat dalam surat edaran Satgas Nomor 22 Tahun 2021.
 
</description>
					                </item><item>
						                <title>Tips Sembunyikan Chat WhatsApp Mengganggu Tanpa Blokir Kontak</title>
						                <link>http://localhost/meta/berita/detail/tips-sembunyikan-chat-whatsapp-mengganggu-tanpa-blokir-kontak</link>
						                <description>Sering menerima chat WhatsApp yang mengganggu tapi segan memblokir kontaknya? Jangan khawatir karena WhatsApp memiliki fitur yang bisa menyembunyikan chat tanpa perlu memblokir kontak.
WhatsApp belum lama ini merilis fitur arsip baru yang memungkinkan pengguna untuk menyembunyikan chat sekaligus mendiamkan notifikasinya untuk selamanya. Jadi fitur ini akan sangat berguna buat kalian yang, misalnya, sering menerima pesan mengganggu dari mantan pacar.

Sebelum fitur ini ada, chat WhatsApp yang sudah diarsipkan akan kembali ke inbox ke utama jika menerima pesan baru. Dengan fitur baru ini, chat yang sudah diarsipkan tetap akan disimpan di folder Archived meski menerima pesan baru.

Kalian juga tidak akan menerima notifikasi kalau ada pesan yang masuk ke chat yang sudah diarsipkan, kecuali kalau kalian di-mention atau pesan kalian dibalas di grup.

Tanpa panjang lebar lagi, berikut ini cara menyembunyikan chat WhatsApp yang mengganggu tanpa perlu blokir kontak:

Untuk mengakses chat yang sudah disembunyikan, kalian cukup membuka folder Archived yang ada di bagian atas halaman muka WhatsApp untuk Android atau iOS. Di situ kalian bisa melihat daftar kontak dan grup yang sudah diarsipkan.

WhatsApp juga memberikan opsi untuk mengembalikan chat dari folder Archived ke kotak masuk utama. Caranya buka folder Archives, ketuk dan tahan kontak atau grup yang ingin dikembalikan, lalu ketuk ikon Archive di pojok kanan atas.

Kalian juga masih bisa menggunakan fitur arsip model lama di mana chat yang sudah diarsipkan bisa kembali ke kotak masuk utama saat menerima pesan baru. Caranya buka menu pengaturan di aplikasi WhatsApp, pilih opsi Chat, lalu matikan toggle &#39;Keep chats archived&#39;.

Bagaimana detikers, mudah bukan cara menyembunyikan chat mengganggu di WhatsApp tanpa blokir kontak?
 
</description>
					                </item><item>
						                <title>Induk Startup Kripto Luno Diguyur Rp 9,9 Triliun!</title>
						                <link>http://localhost/meta/berita/detail/induk-startup-kripto-luno-diguyur-rp-99-triliun</link>
						                <description>Digital Currency Group (DCG), perusahaan yang menaungi platform perdagangan kripto Luno yang beroperasi di Indonesia, baru saja mendapatkan pendanaan terbaru, salah satu sumber berasal dari Google.
DCG telah menyelesaikan putaran investasi kedua/sekunder (secondary investment round) senilai lebih dari USD 700 juta atau setara Rp 9,9 triliun yang menjadikan valuasi perusahaan senilai USD 10 miliar atau Rp 142,4 triliun

Vision Fund II dan Latin American Fund dari Softbank memimpin sindikasi investor ekuitas, termasuk Capital G milik Google, Ribbit Capital, GIC, Tribe Capital, dan Emory University untuk membeli saham DCG.

Meski memiliki kurang lebih dari 30 karyawan, DCG telah berinvestasi di lebih dari 200 perusahaan blockchain di lebih dari 30 negara di dunia.

Secara keseluruhan, termasuk menghitung anak-anak perusahaan, DCG mempunyai lebih dari 1.000 karyawan yang tersebar di 10 kota di empat benua.Pendapatan DCG mengklaim akan melampaui Rp 14,2 triliun (sekitar USD miliar) per tahun 2021.

Anak-anak perusahaan DCG meliputi, Luno merupakan platform jual-beli aset digital yang berfokus melayani pengguna di negara-negara berkembang, terutama di Afrika, Asia, dan Eropa.

Kemudian Grayscale Investments perusahaan pengelola aset mata uang digital, Genesis yang merupakan broket mata uang digital, Foundery sebagai perusahaan penambangan bitcoin dan aset digital, CoinDesk sebuah perusahaan media keuangan, data, indeks, dan manajemen acara, dan TradeBlock merupakan platform perdagangan dan data tingkat intitusional.

Terakhir, DCG sedang membangun anak perusahaan baru yang akan diluncurkan pada 2022.

Dalam keterangan resmi yang diterima detikINET, Rabu (17/11/2021) DCG akan terus menangkap peluang-peluang di pasaran terkait bentuk investasi baru dalam token digital dan aset digital yang kian beragam

Selain itu, membangun tim kredit untuk mengembangkan tawaran dana pinjaman kepada perusahaan-perusahaan di industri kripto.
"Ini merupakan kesempatan yang sangat menggembirakan untuk Luno, dan rencana ekspansi kami yang ambisius ke depannya. Semenjak diakuisisi oleh DCG, September tahun lalu, pertumbuhan kami telah diakselerasi secara signifikan. Dengan putaran pendanaan kali ini, kami akan semakin dekat dengan target untuk mencapai 1 miliar pengguna di tahun 2030," ujar Co-Founder dan CEO of Luno Marcus Swanepoel.

Luno kini memiliki akses lebih terhadap dana dari investor kali ini ini beserta pengalaman mereka yang sudah sangat matang.

Keahlian dan mentorship dalam berbagai area fungsional (programming hingga marketing) akan membantu bisnisnya beroperasi dan siap untuk pertumbuhan tahap lanjut.
 
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>