<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Swarakalibata Tunggul News Full Color</title> 
				<description>Menyajikan berita terbaru, tercepat, dan terpercaya seputar tunggul hitam.</description>
				<link>http://localhost/swarakalibata_ci</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Ditelpon Arwah Pacar</title>
						                <link>http://localhost/metasatu/berita/detail/ditelpon-arwah-pacar</link>
						                <description>Masa pacaran dengan Mitha adalah sepenggal waktu yang sangat indah dalam hidupku. Meski jarak terkadang menjadi penghalang, tetapi tetap tidak mengurangi rasa sayangku. Justru terkadang aku merasa senang menjalin hubungan dengan pacar beda kota sehingga kala bertemu selalu menjadi momen terbaik. Tiap detik rasanya begitu berharga dan kami mengisinya dengan tawa canda yang tidak akan selesai jika ditulis hanya dalam satu novel teenlit.

Ya, keputusan Mitha melanjutkan kuliah di Purwokerto, sementara aku tetap di Jakarta karena sudah terlanjur dterima di sebuah perguruan tinggi negeri, tidak mampu mengakhiri kisah kasih kami yang sudah terjalin sejak SMA. Kadang Mitha pulang ke Jakarta, namun lain kali aku yang menyusul ke Kota Mendoan itu. Satu-satunya yang sering membuat aku cemburu adalah kesukaannya mendaki gunung. Sebab jika sudah pergi ke gunung, seringkali komunakasi kami terputus.

Seperti saat ini. Liburan semester Mitha tidak pulang, dan aku pun tidak ke Purwokerto karena Mitha dan grup pendaki gunungnya sudah punya acara sendiri. Aku tidak tahu- dan memang tidak mau tahu, nama gunung yang mereka datangi. Bahkan sejakh Mitha memberitahukan rencananya tersebut, aku sengaja tidak mau menerima telepon atau membalas WA-nya.

Hingga suatu malam, tepatnya malam ketiga sejak keberangkatan MItha ke gunung, teleponku berdering. Entah mengapa aku ingin sekali mendengat suaranya. Seminggu tanpa mendengar suara Mitha rasanya sudah cukup menyiksa.

“Hai…” suara itu terdengar lembut. Aku hanya menempelkan layar telepon ke telinga tanpa bersuara. Aku hanya ingin mendengar suaranya.

“Sayang, kamu masih marah ya?”

Aku masih tidak bersuara. Namun aku sengaja mendesah agar MItha tahu jika aku masih mendengarkan suaranya.

“Pakai video call dong,” pintanya.

Aku tidak menuruti permintaannya. Dengan cara ini Mitha pasti tahu betapa aku tidak suka dengan keputusannya.

“Yaudah, ngga apa-apa, Sayang. Kamu lanjutkan tidurnya ya? Tetap menjadi yang terbaik untukku…”

Glek. Aku menelan ludah. Mendadak aku merasa ada yang ada dengan suara Mitha.

“Aku cuma ingin pamit. Maaf, aku tidak bisa menemanimu meraih masa depan. Jika ada waktu, besok pagi telepon aku ya…”

Tut…tut… hubungan telepon terputus. Aku tersentak seperti baru tersadar dari mimpi buruk. Pamit? Buru-buru aku menelpon balik. Terdengar nada panggil. Namun sampai beberapa saat, tidak diangkat. Aku mengulangi hingga beberapa kali, dan hasilnya tetap sama. Rasa cemburu berbalut kesal kini menghantuiku. Berbagai pikiran buruk berkelebat. Mungkinkah Mitha mengkhianatiku? Dia sudah bertemu dengan cowok lain?

Malam itu aku tidak bisa melanjutkan tidur. Hingga paginya, aku kembali menelpon. Tapi tetap tidak diangkat. Tepat pukul 10 pagi, barulah teleponnya diangkat.

“Mitha….”

“Ini bukan Mitha,” potong suara laki-laki di seberang sana. Darahku langsung mendidih

“Siapa kamu? Mengapa HP Mitha sama kamu? Di mana Mitha…”

“Saya kakak MItha,” terdengar suara parau. “Ini siapa?” katanya balik bertanya.

Aku melongo. Bingung mau menjawab apa. Hubunganku dengan Mitha memang belum diketahui keluarganya.

“Aku…saya...saya teman MItha,” jawabku akhirnya.

“Iya, dari tadi banyak telepon masuk, dari teman-teman MItha. Doakan semoga dia tenang ya?’

“Maksudnya?’

“Kamu belum tahu?’

Tanpa sadar aku menggeleng meski orang di seberang sana pasti tidak melihatnya.

“Kemarin pagi Mitha mengalami kecelakaan saat mendaki gunung. Jenasahnya sudah dievakuasi dan tadi Subuh tiba di Jakarta. Hari ini akan dimakamkan. Doakan Mitha….”

“Huah…!” Spontan aku histeris. Lama aku meraung-raung di dalam kamar. Aku hampir tidak percaya mendengar kabar itu. Berarti yang menelponku semalam arwah Mitha. Betapa dalam cintanya padaku. Bahkan sudah meninggalpun masih menelpon.!

Kesadaran itu akhirnya menyadarkanku untuk bergegas ke rumah MItha di daerah Rawamangun. TIba di rumahya, jenasah MItha sudah siapa diberangkat ke pemakaman. Beberapa teman Mitha saat SMA tampak melayat. Aku tidak mau menemui mereka. Aku memilih berdiri agak jauh, menunggu prosesi keberangkatan jenasah.

Setengah jam kemudian jenasah diberangkatkan. Aku pun ikut mengantar Mitha hingga ke peristirahatannya yang terakhir. Aku menunggu sampai semua pengantar jenasah pulang dan baru mendekati makamnya. Saat menaburkan bunga di atas pusaranya, tanpa sadar air mataku jatuh.

“Mitha, maafkan aku,” isakku.

“Aku ingin nanti malam kamu menelpon lagi. Aku mau minta maaf,” pintaku sebelum beranjak meninggalkan pemakaman.

Namun malamnya dan malam-malam berikutnya tidak ada telepon dari MItha. Hal itu membuatku nyaris gila. HIngga suatu malam aku mendengar suara-suara di luar. Seperti ada yang mendobrak pintu kamarku.

“Innalilahi…ternyata benar!” seseorang bersuara dengan nada keras . “Dari kemarin saya sudah lama curiga dia sudah meninggal dunia.”

“Sudah hampir satu bulan tidak ada yang tahu….”

“Tempatnya terpencil begini, mana ada yang perhatian,” timpal lainnya.

“Handphonenya mati.”

“Dulu sempat ada yang curiga saat mencium bau aneh tapi…”

“Jangan ada yang menyentuh tengkoraknya sampai polisi datang,” seseorang memperingatkan.

Aku tidak tahu mengapa mereka menutupi tubuhku dan tidak lama kemudian memindahkannya ke suatu tempat. Aku ingin menolak tapi tidak bisa. Padahal aku masih ingin di tempat itu, menunggu telepon dari Mitha. Aku ingin meminta maaf dan mengatakan betapa aku sangat menyayanginya. Aku masih ingin melihat dekik pipinya, masih ingin mencubit cuping hidungnya.

Adakah pembaca yang mau menyampaikan pesanku pada MItha?
</description>
					                </item><item>
						                <title>Ditemui Arwah Adikku</title>
						                <link>http://localhost/metasatu/berita/detail/ditemui-arwah-adikku</link>
						                <description>Gempa dasyat yang melanda Kota Padang Sumatera Barat beberapa waktu lalu masih menyisakan trauma yang berat. Kondisi ekonomi keluargaku yang morat-marit, semakin bertambah parah karena satu-satunya rumah tempat kami berteduh, roboh seperti rumah-rumah lainnya. Rian, adikku, menjadi korban. Ya, aku menemukan adikku sudah tidak bernyata di bawah reruntuhan rumah katika pulang dari tempat kerja hari itu seluruh pekerja disuruh pulang cepat. Sementara ayah dan ibuku masih di ladang yang jauh dari rumah.

Kami hanya bisa meratapi Rian tanpa suara karena tetangga kami pun tengah berduka. Setelah memakamkan Rian secera sederhana, kami bergotong royong membangun kembali rumah kami yang roboh.

Sampai 3 hari setelah wafatnya Rian, belum terjadi hal-hal aneh. Namun setelah hari ke-4 , aku merasa suasana di rumah kami yang semula sejuk, tiba-tiba menjadi sangat panas. Waktu itul pukul 03.00 dinihari. Aku terbangun dan bermaksud buang air kecil. Setelah selesai , aku terkejut saat keluar dari kamar mandi. Seperti ada anak seusia adikku sedang duduk menghadap TV. Saat aku hampiri anak itu menghilang. Aku pun kembali k kamar tidurku.

Namun sesaat setelah aku baru memejam kan mata , terdengar suara yang sedang memanggilku, &#39;&#39;Kak Andi , Kak Andi…&#39;&#39;

Awalnya sura panggilan itu terdengar samar-samar. Namun semakin lama semakin keras dan jelas. Suara itu, seperti suara ….Rian! Aku bertanya dalam hati, apa mungkin adikku yang sudah meninggal bisa hidup lagi?

Lalu ada angin kencang masuk ke kamarku . Bulu kudukku pun mulai merinding. Dan ketika aku membuka, aaku hampir terpekik antara terkejut, senang bercampur haru. Aku lihat adikku sedang berdiri di sampingku sambil tersenyum. Mukanya pucat pasi. Bibirnya memutih. Dia mengenakan pakaian kemeja dan celana putih bersih.

&#39;&#39;Kak Andi .., ikut aku yuk. Kita main di luar,&#39;&#39; ujar Rian lalu menarik tangan ku mengajak ku keluar rumah. Saat ia menarik tanganku, aku bisa merasakan tangannya begitu dingin. Aku terpaksa menuruti ajakannya. Setelah tiba di ruang depan, Rian melepaskan pegangan tangannya. Rian lantas keluar rumah dengan cara menembus pintu rumah. Aku buru-buru membuka pintunya dan melihat dia sudah berdiri di halaman depan rumah. Dia tengah menatap ke arahku dengan pandangan sangat serius.

Perlahan wajah adik ku yang semua bersih berubah menjadi sangat menakutkan. Kepala pecah dan mengeluarkan banyak darah persis seperti saat aku menemukannya. Rasa takutku belum muncul karena aku menganggap ia memang adikku. Rasa takutku baru muncul ketika ayahku datang dan adikku menghilang entah kemana. Ayahku menegurku karena aku berada d luar rumah saat jam 3 dinihari.

Aku pun menceritakan kejadian itu. Dengan lembut ayahku berkata jika yang datang itu bukan adikku melainkan hantu yang menyerupai adikku. Aku mengangguk saja dan buru-buru kembali ke dalam rumah. Sekali lagi aku dibuat terkejut karena aku kembali melihat Rian. Namun kali ini badannya sedikit lebih besar. Aku diam terpaku. Lututku gemetar.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Gajah Mada Jatuh karena Wanita </title>
						                <link>http://localhost/metasatu/berita/detail/gajah-mada-jatuh-karena-wanita-</link>
						                <description>Harta, Tahta dan Wanita menjadi pameo paling kesohor ketika berbicara tentang penyebab kejatuhan seorang pria. Ternyata demikian juga yang dialami Maha Patih Gajah Mada. Sumpah Palapa untuk mempersatukan nusantara gagal dilakukan karena seorang wanita.

Sebagai Patih Kerajaan Majapahit, Gajah Mada lupa bahwa kedudukannya bukan semata untuk kepentingan pribadi. Ada hal yang lebih pentiung yakni melaksanakan kebijakan Raja Hayam Wuruk, termasuk mewujudkan keinginannya untuk mempersunting Dyah Pitaloka Citraresmi,putri jelita dari Kerajaan Sunda.

Dari banyak tafsir terkait kenekatan Gajah Mada mengerahkan pasukan  Bhayangkara untuk menyerang rombongan pengantin dari Kerajaan Sunda, kemungkinan hal itu dilakukan karena tidak ingin ada kerajaan yang berdiri sejajar dengan Majapahit sehingga menghalangi sumpahnya untuk menyatukan nusantara, lebih diyakini kebenarannya.  

Artinya, dalam peristiwa ini Gajah Mada lebih mementingkan ambisi pribadinya. Namun ternyata justru menjadi blunder. Banyak yang meragukan klaim keberhasilan menyatukan nusantara karena masih ada Kerajaan Sunda yang tetap tidak bisa ditundukkan.

Terlebih karir politik Gajah Mada pun ikut surut usai tragedi Bubat. Gajah Mada mengasing diri ke daerah Madakaripura di sekitar Gunung Semeru. Meski status kepatihannya tidak dicopot hingga akhir hayatnya, namun Gajah Mada tidak pernah lagi melakukan penaklukan.

Memang Gajah Mada tidak dijatuhkan secara langsung oleh kemolekan Dyah Pitaloka. Tetapi andai Hayam Wuruk tidak ingin mempersunting Dyah Pitaloka, atau andai  Kerajaan Sunda tidak menggunakan Dyah Pitaloka sebagai alat politik, sumpah Gajah Mada diyakini tidak akan ternoda.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Memaknai Laku Tapa Wuda Sinjang Rambut Ratu Kalinyamat</title>
						                <link>http://localhost/metasatu/berita/detail/memaknai-laku-tapa-wuda-sinjang-rambut-ratu-kalinyamat</link>
						                <description>Ratu Kalinyamat adalah putri dari Sultan Trenggono yang kemudian menjadi pemimpin Jepara yang berpusat di daerah Kalinyamat setelah suaminya, Pangeran Hadlirin, tewas di tangan Arya Penangsang. Peristiwa diangkatnya Ratu Kalinyamat menjadi pemimpin kemudian diabadikan dalam candra sengkala bertuliskan Trus Karya Tataning Bumi pada 15 April 1549.

Namun benarkah Ratu Kalinyamat alias Retna Kencana melakukan tapa tanpa busana  alias telanjang demi menuntut balas kematian suaminya?

Banyak yang menyebut frasa “tapa wuda sinjang rambut” (bertapa telanjang berkain rambut) yang termuat dalam Babad Tanah Jawi maupun Babad Perang Demak, hanya sebuah kiasan atau sanepa. Yang sebenarnya terjadi, saat bertapa Ratu Kalinyamat menanggalkan busana kerajaannya, meninggalkan kemewahan duniawi demi meminta keadilan kepada Tuhan.

Tapa wuda sinjang rambut dilakukan setelah kematian Sunan Prawoto dan suaminya di tangan utusan Arya Penangsang. Terlebih Upaya untuk meminta keadilan kepada Sunan Kudus justru berakhir mengecewakan.

Seperti diketahui, sepeninggal Sultan Demak II (Pangeran Sabrang Lor), terjadilah perebutan kekuasaan di Demak antara Pangeran Sekar dan Raden Trenggono. Sunan Prawoto, putra Raden Trenggono sekaligus kakak Ratu Kalinyamat lalu membunuh Pangeran Sekar. Dengan demikian tahta kerajaan jatuh ke Raden Trenggono. Dan setelah Sultan Trenggono wafat, kekuasaan beralih ke tangan Sunan Prawoto.

Berdasarkan fakta itu, tidak salah ketika Sunan Kudus menyebut kematian Sunan Prawoto di tangan Arya Penangsang- yang tidak lain putra Pangeran Sekar, sebagai karma. Kelak Arya Penangsang tewas di tangan Sutawijaya yang mengincar tanah Mentaok yang dijadikan hadiah atas jasanya tersebut.

Tetapi benarkah “tapa wuda sinjang rambut” hanya sanepa? Jika benar demikian, kegigihan dan tekad Rayu Kalinyamat justru diragukan. Ingat, di masa bertapa merupakan ritual yang umum dilakukan oleh kaum bangsawan, termasuk raja.

Kehadiran Islam yang disebarkan para wali tidak sertamerta menghilangkan tradisi dan budaya yang sudah ada. Bukankah Pangeran Diponegoro, yang hidup 300 tahun sesudah Ratu Kalinyamat,  juga melakukan tapa di Pantai Selatan?

Artinya, jika Ratu Kalinyamat bertapa seperti umumnya, pergi ke gua, menyepi dan meninggalkan keduniawian, kemungkinan tidak akan menjadi cerita heroik. Bahkan mungkin Raja Pajang, Sultan Hadiwijaya tidak mau memenuhi permintaan Ratu Kalinyamat untuk membunuh Arya Penangsang mengingat keduanya saling mengenal dan sama-sama murid Sunan Kudus.

Jika akhirnya Sultan Hadiwijaya alias Joko Tingkir mau membantu dengan mengadakan sayembara berhadiah tanah Pati dan  Mentaok bagi siapa saja yang berhasil membunuh Arya Penangsang, tentu karena ada alasan yang sangat kuat.

Sangat mungkin Sultan Hadiwijaya tidak tega melihat pengorbanan, kesengsaraan dan kesungguhan Ratu Kalinyamat. Sebab keberanian dan spiritualitas yang dilakoni oleh Ratu Kalinyamat tergolong langka. Tekad, perjuangan dan totalitas kepemimpinannyalah yang membuat namanya abadi dan dikagumi hingga hari ini.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Benarkah Majapahit Runtuh karena Islam? </title>
						                <link>http://localhost/metasatu/berita/detail/benarkah-majapahit-runtuh-karena-islam-</link>
						                <description>Penyebab runtuhnya Kerajaaan Majapahit hingga kini masih diperdebatkan. Namun versi yang paling banyak dipahami, Majapahit runtuh setelah mendapat serangan dari Kerajaan Islam Demak Bintoro.

Secara umum dikisahkan dalam serat Dharmagandul., setelah berhasil membangun Kerajaan Demak, Raden Fatah melancarkan serangan ke Kerajaan Majapahit yang masih dikuasai ayahnya, Prabu Brawijaya V alias Bhre Kertabhumi.

Penyebabnya konon karena Brawijaya V menolak memeluk agama Islam, yang saat itu merupakan agama baru di tanah Jawa.

Jika versi ini benar, maka kisah pertemuan Brawijaya dengan Sunan Kalijaga di Blambangan tidak pernah terjadi.

Cerita Radeh Fatah menyerang Majapahit karena ayahnya menolak masuk Islam sangat tidak masuk akal sebagaimana kisah Raden Kian Santang memaksa ayahnya, Prabu Sri Baduga Maharaja, penguasa Kerajaan Pajajaran, memeluk Islam hingga keduanya adu kesaktian di hutan Sancang.

Kedua kisah ini, sangat mungkin, dituturkan untuk tujuan terselubung.

Sebab faktanya Kian Santang tidak pernah menjadi raja di Kerajaan Sunda. Padahal, dalam setiap peperangan di masa lalu, pemenang akan menggantikan posisi pihak yang dikalahkan.

Setelah Sri Baduga atau Prabu Siliwangi moksa, yang menjadi penggantinya adalah Prabu Surawisesa, saudara tiri Kian Santang.

Demikian juga dengan Majapahit. Jika dikatakan Raden Fatah menyerbu Majapahit hingga runtuh, mestinya dia menjadi pengusaha Majapahit. Faktanya, Majapahit tetap berdiri selama Raden Fatah berkuasa di Demak.

Lalu bagaimana kisah sebenarnya?

penelusuran beberapa serat yang ditulis di masa itu, terdapat campur-aduk pengertian antara Bhre Kertabhumi dengan Dyah Ranawijaya. Ada yang menyebut keduanya orang yang sama dan menjadi penguasa terakhir Majapahit.

Tetapi beberapa serat atau kitab lain jelas membedakan keduanya. Bahkan Ranawijaya sebenarnya menantu Brawijaya V. Namun ia menyimpan dendam karena ayahnya,

Suraprabhawa Girindrawardhana, dikalahkan oleh Brawijaya V sehingga harus lari ke Daha dan membuat kerajaan bawahan.

Mengacu pada Prasasti Jiyu, Brawijaya V alias Bhre Kertabhumi wafat setelah penyerangan yang dilakukan oleh menantnya. Dyah Ranawijaya kemudian memindahkan pusat kekuasaan Majapahit ke Daha.

Sementara menurut kronik Tiongkok Ranawijaya menjadi raja Majapahit setelah mengalahkan Bhre Kertabhumi tahun 1478. Pendapat ini diperkuat oleh prasasti Petak yang menyebutkan kalau keluarga Girindrawardhana pernah berperang melawan Majapahit.

Sampai di sini jelaslah, Brawijaya V alias Bhre Kertabhumi tidak dibunuh oleh Raden Fatah, melainkan oleh Ranawiajaya.

Rencana serangan Ranawijaya sebenarnya sudah diberitahukan Raden Fatah dengan mengirim utusan ke Majapahit. Namun oleh para pengkhianat, utusan Raden Fatah ditangkap dan dikabarkan jika Raden Fatah mengirim pasukan untuk menyerbu Majapahit.

Brawijaya yang sudah mendengat kekuatan pasukan Demak, menjadi gusar dan bermaksud meminta bantuan pasukan dari kerajaan di Bali. Namun upayanya berhasil dicegah oleh Sunan Kalijaga. Brawijaya bahkan kembali ke Trowulan, ibu kota Majapahit. Namun tidak lama setelahnya, datang serbuan dari Ranawijaya.

Ranawijaya sadar, sewaktu-waktu Raden Fatah akan menuntut balas. Meski telah memindahkan pusat Kerajaaan Majapahit ke Daha, namun Ranawijaya tidak yakin akan mampu membendung kekuatan Demak. Oleh karena Ranawijaya lantas menjalin kerjasama pertahanan dengan Portugis yang saat itu mulai membangun benteng di Malaka.

Tahta Kerajaan Demak kemudian diserahkan kepada Raden Trenggono, adik Dipati Unus yang masih sangat belia. Di bawah komandonya, pada tahun 1527 pasukan Demak menyerang Daha hingga luluhlantak. Dyah Ranawijaya tewas dalam peperangan sekaligus menandai berakhirnya Kerajaan Majapahit maupun penerusnya.

Hal ini diperkuat dengan adanya serat Babad Sengkala yang menyebut Kerajaan Kadiri atau Daha, runtuh setelah diserang oleh Sultan Trenggono.

Dengan demikian Majapahit runtuh bukan diakibatkan serbuan Raden Fatah karena ayahnya menolak masuk Islam.

Perang Demak dengan sisa-sisa Kerajaan Majapahit juga bukan perang agama, bukan pula tentang anak yang durhaka kepada orang tuanya, melainkan semata perebuatan kekuasaan di tanah Jawa. Perang semacam ini bukan hal pertama karena sebelumnya penguasa tanah Jawa juga silih berganti antara penganut Hindu dan Budha.

Memahami sejarah secara benar, dan melepas diri dari kebencian atas dasar agama dan suku bangsa adalah modal dasar menuju bangsa besar.
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>